\section*{Question 4}

\subsection{a}

Le processus pour créer le tableau de hauteurs se base sur la ligne précédente pour créer la ligne courante, il y a donc un cas particulier à gérer pour la première ligne qui n'a pas de ligne précédente.\\
 
Avec ce nouveau deuxième tableau qui contient les hauteurs possible d'un rectangle de chaque ligne il suffit de parcourir ligne par ligne et de chercher la hauteur minimale. Après chaque itération un rectangle est créé avec la valeur minimale comme hauteur.
\subsection{b}
Les mêmes tests automatiques ont été réalisés comme pour les solutions précédentes avec une classe \textit{Junit}. Une difficulté était de trouver le bon calcul pour la position Y d'un rectangle ainsi que sa largeur. 
\subsection{c}
Cette solution a deux boucle principales qui parcourent chaque case du dallage. On cherche à représenter les rectangles possibles à partir de la case courante. Une troisième boucle sert à augmenter la largeur du rectangle en cours et s’exécute jusqu'au moment où on trouve une case noire ou la fin d'une ligne.
\subsubsection*{Coût en temps}
Le coût pour la création du tableau des hauteurs est de $n^2$ (parcours classique d'un tableau à deux dimensions).\\

\# Nombre de tour de boucle :\\

\noindent \textbf{Meilleur cas} : Le dallage n'est composé que de cases noires.\\

Le coût de la troisième boucle est donc minimisé à 1 car l'algorithme quitte cette dernière à chaque fois que l'on évalue la case courante. Le coût serait donc de $n^2 + n^2 * 1 \equiv 2*n^2$.\\

\noindent \textbf{Pire cas} : Le dallage n'est composé que de cases blanches.\\

Dans ce cas la troisième boucle va jusqu'à la fin de la ligne. Vu que le point de début s'approche de la fin de la ligne à chaque itération cela nous donne une somme partielle d'ordre n (comme dans les deux premières solutions) pour chaque ligne.\\

Le coût de ces deux boucles s'élève donc à $\frac{n*(n+1)}{2}$.répété $n$ fois (pour chaque ligne) soit $n*\frac{n*(n+1)}{2} \equiv \frac{n^2*(n+1)}{2}$.\\

\noindent Le coût de création du tableau de hauteurs se rajoute à celui-ci soit un coût total de : $\frac{n^2*(n+1)}{2} + n^2$. Soit $O(n^3)$.

\subsubsection*{Coût en mémoire}
Comme dans les autres cas nous avons besoin d'un objet Grid. Cette fois ci cet objet contient en plus du tableau de taille $n^2$ , un tableau de même taille pour stocker les hauteurs. En plus de cet objet principal nous avons un entier pour stocker la hauteur minimale et un objet Rectangle pour stocker le plus grand rectangle courant. Au sein des boucles nous avons un deuxième objet de type Rectangle qui est alloué seulement temporairement. A chaque itération il contient le rectangle courant et sert à évaluer s'il est plus grand ou non que le plus grand rectangle courant.
Comme dans les solutions précédentes ce coût en mémoire est constant.
